★貿易戰---銀行開始收緊中小企貸款，令廠商經營困難

美國計劃再向2000億美元中國貨品徵收最多百分之二十五關稅。中華廠商聯合會預計至少一半香港轉口到美國的貨品受影響。

美國可能對新一批中國貨品徵收關稅，中華廠商聯合會預計，當中涉及不少都是香港廠商的生意命脈。

中華廠商聯合會會長吳宏斌指：「會員反映回來皮草業、傢俬業、機械設備業都受影響，影響現時發生了沒有？是未的，但在這2000億元裡，這幾類的產品將會受到增加產品的影響。現時香港轉口到美國的(貨物)大概有3000多億左右，接近一半都有1300幾億元，會受到影響。」

他又說，銀行開始收緊中小企貸款，即使有信貸額都未必獲貸款，令廠商經營困難，希望政府加快支援商界基金的撥款程序，如工業貿易署的「發展品牌升級轉型及拓展內銷市場的專項基金」，過往一般都要數個月才批出。

廠商會表示有本地廠商已經開始研究，將貨品生產地轉移到其他國家，如東南亞，甚至埃塞俄比亞，避免受美國新加徵的關稅影響。

另外貿發局的調查顯示，香港商界對中美貿易摩擦愈來愈擔心。

香港貿易發展局研究副總監黃醒彪表示：「第二季我們問同一個數字，覺得有很多負面影響的只有百分之7。但第三季已升到百分之14.7。」

貼漏左張最大贏家

裁員潮開始

銀行唔係水浸架咩

水浸=/=肯借

等乾塘先收水就大獲

又出post

水浸唔借出去最多賺唔到錢/蝕利息
借左出去驚你還唔起就變壞賬

愛國係咁㗎喇，有代價㗎

抵啦，食兩家茶飯

Trump good job

嬴嬴嬴✌🏻✌🏻✌🏻